深水埗居民霸氣回應催淚彈

成個訪問好清晰～呀姐講得好好！！！

啲狗無智商又無情商
最慘bb 仔，唔舒服只係識喊，講唔到人知邊度唔舒服

家住內街的劉先生目擊警方，向內街的食店門外發射2枚催淚彈，趕走很多食宵夜的街坊，「X你老母黐線嘅九唔搭八，（街坊）食緊飯，仲喺度放催淚彈，係咪儍架班警察？」、「你要癲就喺出面癲，唔好喺度癲啦……（示威者）有冇行入嚟，都唔好喺度（放煙），呢度成條街都係食肆」、「X你老母放埋炸彈吖笨X！」麥先生駕車來買宵夜，警方即射催淚彈過來，但「放完就即刻走啦喎，佢唔係嚟驅趕人喎。」

有身穿工作制服的女士途經現場，吸入催淚煙不適，難以開口說話。有夜歸的女街坊以毛巾掩面，被問為何不戴口罩時，拋下一句：「戴咗（警察）就話你係暴徒、又話拉嘞，佢連買支筆都拉。」有吸入催淚煙不適的男子更坐在港鐵站出口，由救護員治理。有小食店的食物被催淚煙污染要即棄，至少損失過千元；住在附近的老闆慨嘆，得知警方會放催淚煙，已趕過來收舖，但仍來不及收起食物。

中途個阿叔

推 721 811

其實深水埗嗰邊商戶系咪可以去小額審裁處告克警亂射催淚彈? 濃煙湧入鋪頭/餐廳，員工/顧客/食客擔心有害物質殘留店內，損害健康，打擊生意

克警影響商戶當日及近期生意，商戶係咪有權拎返相應賠償?

附近居民需自費檢查身體受有害氣體影響嘅程度同健康狀況，樓上居民係咪有權拎返相應賠償?